bruscoal@student.21-school.ru
jaremysh@student.21-school.ru

## Что такое git bash
**Git Bash** — это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки **Git**. **Bash** — аббревиатура от Bourne Again Shell. Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд. Bash — популярная оболочка, используемая по умолчанию в Linux и macOS. **Git Bash** представляет собой пакет, который устанавливает в операционную систему Windows оболочку Bash, некоторые распространенные утилиты Bash и систему Git.

## Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?
Команда **git pull** сразу забирает изменения и проводит слияние с активной веткой. Забирает из репозитория, для которого были созданы удаленные ветки по умолчанию или из определенного репозитория.

Команда **git push** Отправляет свои изменения в удаленную ветку.

## Что такое merge request?
**Merge request** - 'то запрос на вливание одной ветки в другую. Чаще всего вливается ваша ветка в мастер - основную ветку разработки. Нужны при работе в команде для проведения код-ревью. Чтобы коллеги увидели новый код, просмотрели его и оставили замечания или вопросы.

## Чем между собой отличаются команды git status и git log?
Команда **git status** — выводит информацию обо всех изменениях, внесенных в дерево директорий проекта по сравнению с последним коммитом рабочей ветки; отдельно выводятся внесенные в индекс и неиндексированные файлы.

Команда **git log** позволяет получить:
информацию о каждом в виде патчей по файлам из коммитов
статистику изменения файлов, числа измененных файлов, внесенных в них строк, удаленных файлов 
информацию по созданиям, переименованиям и правам доступа файлов
историю отдельного файла
изменения, касающиеся отдельной папки
информацию о коммитах, в том числе по тэгам

## Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?
**Подмодуль** - включённый в основной проект другой отдельный проект. Для подключение репозитория в качестве подмодуля используется команда **git submodule add**. С подмодулем можно продолжать работать как с отдельным проектом.
